發覺50幾歲打後既人，一係深黃一係深藍

好兩極化 究竟點解

而且有錢果啲就深黃 冇錢果啲就深藍

我媽係深深黃

點解無錢會係深藍，d人諗緊咩

I mean,窮既唔係應該更加反政府咩

會覺得搞政治嘅人阻住搵食

文革果時，一係紅衛兵壞事做盡，一係太細個咩都唔知，果d咪深藍囉。

淨返果d比人批鬥比人抄家咪深黃囉。

我老豆同我阿叔，兩兄弟只係差五年，一個深藍一個深黃！

極有遠見和極之眼淺

其實唔係深黃 同佢地講普選乜乜柒柒冇用

佢地從民生方面對政府極不滿 同埋仇警

相信同學歷同社會經驗有關係
學歷較高同社會經驗豐富會較偏向黃色
但係去到一定程度既得利益時又會藍左
藍既廢中廢老佔有一定高既比例

有咁既諗法簡直係社會既毒瘤

呢d人簡直係社會毒瘤

專業界別，高學歷10之89都係黃，程度問題

低學歷就兩極化

老母係無知婦孺老豆係花生友

人就好似一張紙, 佢越係社會呢個大染缸浸得耐, 就越深色架啦.
佢覺得政府一直好嘅, 好咗幾十年, 淺藍都變深藍啦.
佢覺得政府一真都係衰嘅, 衰咗幾十年, 淺黃都變深黃啦.

亂噏啫，次次中環搞，班廢老中環返工咩？點阻佢揾食！

個輩人, 如果早出黎搵食, 十居其九做過廠, 工賊會又課程又津貼, 閒時一大堆活動, 分分鐘老婆老公都係果堆人入面識, 潛而默化就自然變藍絲老左廢老, 當年就同而家大陸一樣, 政治冷感, 政府講乜就信乜

最有錢果班9成全藍

唔黃唔藍既人早就移民走晒啦

人長大咗思想會越嚟越隨經驗累積而增進

換句話亦是愈來愈偏激

唔識佢哋，唔知係咪

窮廢老無思考能力，只覺得你地無野搵野黎搞，乖乖地聽話搵食咪好囉

如果佢地有思考能力既話，就唔會窮啦

我老母開始比我教到變深黃

因為佢地ego愈黎愈大，睇野都會愈黎愈狹窄

點解我老豆高學歷但淺藍

呀爸呀媽深深黃 返到屋企好開心

有晒自己果套，好難改變想法

不問世事
黑絲都冇

係真

比較少多角度思考
唔接納其他人意見去反思
我永遠是對的 嘅心態

其實亦有批好有錢既係深藍
（好似商家/新界村民等）

佢地個一代人，當年中五已經叫高學歷
咁你話佢地分析能力有幾高

有種深藍係認為英國人以前欺人太甚
唔識英文就搵唔到食
所以會想中國人所謂「當家作主」

而呢班深藍而家「回歸」咗都依然係收入偏低嘅廢老 佢哋見到你地班黃絲擁抱西方價值觀令佢哋諗返起以前港英
新仇舊恨加埋就爆發出黎打人

眼淺係指緊易喊喎短視吓話

Btw通常都係啲未經歷過共匪迫害嘅先會變藍，上一代真正有閱歷嘅人基本上一定知道中共有幾殘忍。

「收成期」呢個講法企喺佢哋立場其實真係無誤，佢哋喺改革開放初期得到最大嘅利益，自然唔希望我哋可以抗爭成功

所謂深，其實係指堅持唔會改變立場，實際上唔係一個spectrum

點解佢地會深？因為

正常人：自己有個價值觀(A)，按已發生既事實(B)，再將兩者(A&B)比較去得出立場

老野：先定自己立場，睇吓事實係點，再調整自己價值觀去fit個立場

所以無論發生咩事，佢認可既人同團體一定係啱既一方(如連儂牆打人藍絲一定係啱)，佢會按事實(藍絲打人)，調整自己價值觀(暴力係唔啱->俾你班人壓迫，打你地係應該)。相反亦然。

無論發生咩事佢都唔會變立場，咪等於"深"

係 我老豆一時極深黃 一時極深藍

窮嘅多深黃先岩，上咗岸個啲深藍係正常因為全部離哂地

英國人時代買樓咁平都唔好？求其做下小生意都揾唔少。呢班人個腦裝咩

我深黃

利申：50

仲有一種
日日怨天尤人，但係扮中立理性，政府又鬧黃絲又鬧，乜春都鬧。日日散佈失敗主義，同埋數佢當年幾慘幾慘。

返一日狗會炒散就知

我老豆60幾，但又唔藍又唔黃，政治冷感

佢係因為蠢而窮
蠢人當然會信中共啲政治宣傳信到中足

我都係 食飯一齊睇頭條新聞

深紅都有...

又唔一定，學歷都關

工程界大部份高層都深藍

做咗幾十年人, 固有思想只會越趨深化同僵化
好少人會人到中年先忽然由左轉右, 本身係牆頭草就另計

馬會會所？

的確關教育事。
老母中學畢業，由淺黃比我遊說到深黃，早2年仲一齊投天琦。
老豆小學畢業，講咁多年都淨係深藍變淺藍，堅持投工賊會。

深紅果批好多都有外國國籍

一邊話中國好 國家強大了 轉過頭就話要返轉加拿大探老婆仔女

發睇立品

後生?

自己屋企一屋深紅

呀爸呀媽都50以上喇

好撚慘

依啲叫紅面藍底

但我講果種係無論如何都吹奏大陸嘅真心深紅，老一輩果啲真係好多

老豆中度黃，阿媽比較政治冷感(最多中間至淡黃)

阿媽大陸嚟，唔鐘意大陸

佢地都50幾60，我老豆仲要同佢老家啲阿哥家姐(全部藍)半反面

我覺得藍同黃點樣形成好複雜，好多因素，都未講到深淺同甚至轉立場

係，有時真係睇個人本質係點

我懷疑好多人知有67但唔知之前重有雙十暴動

老豆老母都係黃 真係靠大家喺屋企洗腦

我用左1個月時間將我呀媽染左做深黃
一開始佢睇到69同612理都唔理
而加佢睇親啲新聞仲激動過我
日日係咁屌班官同差佬
又擺睇tvb自己搵蘋果同now啲新聞睇

深到黑

我有屋企人反而聽得多 厭

同台灣班深藍韓粉一樣
比強国d打飛機經濟發展數據呃到
以為親共就可以和平發展 經濟起飛 香港發大財
又窮又蠢

真係階級決定立場，以前國民黨又好，親英派又好，反共都可以變投共

有d人經歷過文革

會所又好馬場又好，只要撞岩有遊行或者衝擊就知，佢地真係信每人收一千架。

經濟好關一般人咩事，唔會以為經濟好自己就會有錢啊，做左幾十年人

cynic到呢個程度，佢哋未必係藍，但咩都係從利益角度諗

深藍唔理咩職位，有唔有錢，學歷係點，通常接近40歲，愈老愈深藍
可能人愈老個腦愈退化

我老豆老母之前都係奶共人士
屋企得我同兩老即係深黃對深藍色
第一步要cut CCTVB
第二步偷偷地delete晒佢地like嗰啲HK01 HKG報
第三步成間屋痴滿晒反送中同反支共嘅海報
差唔多半個月會動搖到少少
一個月兩老變淺黃

唔同意 我老豆都冇乜錢 仲做政府工 一樣深黃
講到尾都係人品問題

我老豆文革時北京成家人做行動指揮
但又唔係乜都唔識，反而做過好多假批鬥真放生
見盡人性醜惡，憎到共產黨飛起
一直深黃到今時今日

你地講真定打飛機咋
我屋企淺藍 公司d同事淺藍至中藍
公司有得睇電視都係屌後生仔居多 又話收左錢乜乜乜
我自己fd d gp完全無人提 係fb見佢地有like遊行d相 同少量政治膠9up
我情況係一係淺藍一係唔提 完~

就係唔知佢哋諗乜

唔係咁簡單，有好多因素

係因為深色先make到noise先俾你見到
大把淺藍/淺黃係屋企/係街食花生

有冇讀書分別

Same

咁誇張

你父母又咁易轉立場嘅

佢地有d屌晒佢參加者地係衰人，有d覺得後生俾人利用，有d係屌政府覺得佢廢，見過極少數覺得學生慘，但佢地d有錢藍屍d孫有出黎，佢話d孫出去睇下咩事，但擺明係參加612啦。

連登係社會少數

但又唔可以睇少佢嘅威力

我老豆呀爺嗰代俾人抄咗家，但而家班親戚全部都好愛國愛黨

最有錢做生意收成期深藍
最窮住公屋攞津貼深藍

總結：既得利益者深藍

乜撚野深黃呀 ? 唔通勇武係淺黃咩 ?

有樓果啲中立撚其實係淺藍就真

佢地係咪咁諗: "咁共產黨以前衰唔代表宜家都係"

我2個姑媽中五畢業-其中一個係倒垃圾既
深藍
我老豆-poly （冇撚腦既）-淺藍
2個阿叔-中大拔尖（深黃）/港大 （淺黃）
全要關個腦事

其實唔一定
我老豆之前都有返去做生意
雖然鐘意大陸就不忘屌鳩共產黨

+1
四老都係被批嘅地主，但依家老豆老母傾緊返大灣區屌

我自己傾向覺得佢係大中華膠，中毒上腦

生活圈子絕對關事，可唔可以問你幾歲？
我估計至少90,00後大部分都黃底多，包括我大學同學，同齡同事等等，同我成家都黃底。

認真我身邊藍嘅人真係少之有少
反而我諗極都唔明點解可以咁藍

30淺黃 你要我講港獨一定無可能架喇
不過反送中 反殘體字 水貨客 我都撐既

屌得落力過我

老母i love you

你老母係咪好好有錢？

又窮又老又深黃

讀書時冇接觸過人文/社會科學係差好多，出嚟社會後亦唔睇啲呢方面嘅書，視野就會好窄，分析社會、政治問題頭腦簡單，只見現象不知本質，遇過好多呢類人

你係暴動世家？

無線係深紅

因為以前咁好景，個人有少少腦都唔會變窮鬼。除非你本身負擔超大。

我阿媽唔止黃 仲係勇武派

無讀過書通常藍
讀過下書通常黃

其實睇個人有無批判思考

係佢地話而家全世界都會睇住 共產黨唔會亂黎

啊媽黃中帶藍兩邊都會話
不過都會思考，企係年青人呢邊

遲d俾共產黨搞 一定笑鳩佢地

冇腦,懶得思考生活, 咪窮嘅多, 咪日日睇TVB, 唔去求真, 因為唔想用腦

唔係好認同
佢地綠色多
睇電視嗰陣就'凳'後生仔唔抵
做生意返工嗰陣就唔會表達意見
有利害關係嗰陣就會話其實政府已經讓步

利申: 識唔少

社會信用制度之下, 呢啲被批鬥嘅後代底分有幾多?

40幾廢中,連埋幾個年紀差唔多嘅朋友都係獨派